新一代寶馬1系 法蘭克福車展有望面世

世代編號F52的寶馬1系，最近在南法進行最後階段試車。經過五年試車，這部寶馬最新的掀背作有望今年於法蘭克福車展上正式面世。

關於新1系的消息，早就流傳在車壇。當中最令車迷意外的，是寶馬將會放棄1系一貫的後驅佈局，反而將會採用一般掀背車的前驅佈局。這可能令一眾車迷大感失望，但廠方表示前驅能帶更多的車廂空間。另外，新車將會加入由i3s移植過來的ARB系統。ARB系統全名為actuator contiguous wheel slip limitation，系統比一般DSC(動態穩定控制)的作動反應快三倍，寶馬說它能完全消除前驅車的轉向不足問題，保持操控感。

廠方亦表示這一代的M135i將會配xDrive四驅系統，配用一副2公升直四Turbo引擎，最大馬力達到306匹。可是其主要對手平治(Mercedes-AMG) 新一代A45，據知擁有近400匹馬力，令人期待新1系會否有更強版本。

又前驅又xdrive即係haldex假四驅？

挑a35值得

F52 唔係大陸果陪前驅sedan 咩？
同埋點解唔係用G開頭嘅